\documentclass{fhnw-group}

\fhnwNummer{3}
\fhnwTitel{Eingabe-Operator mit Fehlererkennung}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    Betrachten Sie die folgende Klasse~\codeinline{Person} und ihren Ausgabe-Operator.
    Implementieren Sie dann einen dazu passenden Eingabe-Operator für diese Klasse.
    \begin{code}
class Person {
  std::string m_name;
  int m_age;
  friend std::ostream& operator<<(std::ostream& os, const Person& p) {
    return os << p.m_name << " (" << p.m_age << ")";
  }
};
    \end{code}
    Ihr Eingabe-Operator soll die folgenden drei Eigenschaften haben:
    \begin{enumerate}
      \item
        Ein mit dem bestehenden Ausgabe-Operator ausgegebenes und danach mit Ihrem Eingabe-Operator wieder eingelesenes Objekt soll die genau gleichen Werte haben wie vorher.
      \item
        Mit Leerzeichen getrennte Mehrfachnamen sollen unterstützt werden.
        Abgesehen davon dürfen Sie aber davon ausgehen, dass der Name keine weiteren Sonderzeichen enthält.
      \item
        Ungültige Eingaben sollen erkannt werden und das~\codeinline{fail}-Bit des Streams soll in einem solchen Fall gesetzt werden (zum Beispiel mit dem Befehl~\codeinline{stream.setstate(std::ios::failbit)}).
        Des weiteren soll der Name des~\codeinline{Person}-Objekts auf~\codeinline{\"ERR\"} und das Alter auf~\codeinline{0} gesetzt werden.
    \end{enumerate}
    Folgende Methoden und Funktionen könnten sich bei dieser Aufgabe als hilfreich herausstellen:
    \begin{itemize}
      \item
        \codeinline{stream.get()}:
        Gibt den nächsten~\codeinline{char} im Eingabestrom zurück und konsumiert ihn.
      \item
        \codeinline{stream.peek()}:
        Gibt den nächsten~\codeinline{char} im Eingabestrom zurück, aber konsumiert ihn nicht.
      \item
        \codeinline{std::getline(stream, s, c)}:
        Liest alle Zeichen von einem Eingabestrom ein bis zum ersten Vorkommen des~\codeinline{char c} und speichert dann die eingelesene Zeichenfolge (ohne~\codeinline{c}) im String~\codeinline{s} ab.
    \end{itemize}
    Versuchen Sie, bei möglichst vielen Tests in folgendem Programm die erwartete Ausgabe zu erhalten.
    \begin{code}
void test(const std::string& s) {
  // erstelle einen Stream mit dem Test-String
  std::istringstream stream(s);
  // lese eine Person von diesem Stream ein
  Person p; stream >> p;
  // gib Debug-Informationen aus
  std::cout << stream.fail() << " " << p << std::endl;
}

int main() {
  test("Max (6)");      // Ausgabe: 0 Max (6)
  test("Eva (14)");     // Ausgabe: 0 Eva (14)
  test("Tim Tom (31)"); // Ausgabe: 0 Tim Tom (31)
  test("Ana (22)etc."); // Ausgabe: 0 Ana (22)
  test("Max(6)");       // Ausgabe: 1 ERR (0)
  test("Max 6)");       // Ausgabe: 1 ERR (0)
  test("Max ()");       // Ausgabe: 1 ERR (0)
  test("Max ( )");      // Ausgabe: 1 ERR (0)
  test("Max (6");       // Ausgabe: 1 ERR (0)
  test("Max (six)");    // Ausgabe: 1 ERR (0)
  test("Max [6]");      // Ausgabe: 1 ERR (0)
}
    \end{code}
    
  \end{aufgabe}
  
\end{document}
